本民青野外露出放燒地質公園斷正

會員登入

熱話

主頁新聞特首選舉2017奧巴馬功過01觀點01博評社區娛樂國際女生好生活體育熱話科技玩物01哲學01影像01活動01空間會員專區

熱話

熱話

【地質公園點火】萬宜東壩生火煮食 遭遊人揭發「聲大夾惡」反擊

撰文： 張定明

發佈日期： 2017-01-25 19:34

最後更新日期： 2017-01-25 19:58

標籤：

郊野公園

山火

地質公園

熱話

環保

「每一寸郊野公園土地，我哋都珍而重之」野外動向創辦人陳嘉俊，日前在地質公園萬宜水庫東壩，目擊有遊人生火煮食，當場喝止反遭對方以廣東話「聲大夾惡」回敬，坦言「估唔到香港人都咁不講理」。

有大約5至6人在東壩生火煮食。（野外動外提供）

萬宜水庫一帶是香港地質公園八個景區之一，東壩更加是遊人必到之地。專門籌辦野外活動及訓練的野外動向（HK Discovery）創辦人陳嘉俊，星期一（23日）整天在東壩拍攝地質環境，豈料在黃昏離開時，發現水壩位置冒出白煙，看到有5至6名男女在生火煮食。

陳嘉俊第一時間大聲喝止「呢度係非營地唔准生火，請你哋整熄個爐」，對方起初口頭答應，但再之後竟以廣東話「聲大夾惡」地叫一些「還政於民」等口號，令人難以理解，似在純粹宣洩政見的說話。「如果係外地遊客唔識規矩，都情有可原，估唔到香港人都咁不講理」。

陳嘉俊於是通報漁護署，獲回覆會派人前來。但職員來之前，該批人士已急忙乘坐的士離開。「我又唔係執法者，阻唔到佢哋，但見佢哋臨走前都有整熄個爐」。他批評「呢個係意識問題，如果個個都咁唔自律，喺郊野公園生火，燒著成個山頭，燒就好快，復原要好長時間」。

他又提醒，如果見到有人在非營區生火，應即時勸阻，不果的話則需報警及通報漁護署。

呢個係意識問題，如果個個都咁唔自律，喺郊野公園生火，燒著成個山頭，燒就好快，復原要好長時間。

野外動向（HK Discovery）創辦人

相關文章

中大麻將學會校內招會員被保安監視 彭志銘：麻將集文化戰略一身

新春有着數！迪士尼大年初一起派利是 港人全年入場證3人行85折

萬宜水庫除可飽覽水庫景色外，還可欣賞巨型六角岩柱。（旅發局圖片）

最高可被罰款25000元

現場除了可飽覽水庫景色外，還可欣賞巨型六角岩柱，和自然奇觀海蝕洞。據《郊野公園條例》規定，任何人不得在郊野公園特別區以外範圍生火，以及可能引致失火的方式拋棄任何火柴、燃點香煙、煙斗灰燼，一經定罪，最高可被罰款$25,000及監禁一年。

最新文章

【好人好事】九巴車長fb尋滑板失主 稱「反轉成個將軍澳」助尋回

15小時前

【地質公園點火】萬宜東壩生火煮食 遭遊人揭發「聲大夾惡」反擊

15小時前

中大麻將學會校內招會員被保安監視 彭志銘：麻將集文化戰略一身

20小時前

中國「相親地圖」：娶妻要娶川妹子 嫁人要嫁北上廣？

20小時前

新春有着數！迪士尼大年初一起派利是 港人全年入場證3人行85折

21小時前

【年宵涉侵權】ZOOKEEPER官方指未授權 檔主：自度尺寸製成公仔

23小時前

【多圖有片】英國倫敦有架狗巴士 狗狗做乘客開心暢遊

2017年1月25日

商務印書館回收舊書賣不出即當廢紙？ 陶傑：可悲

2017年1月25日

【跑友注意】海外馬拉松賽事開鑼！ 紀嘉文13項貼士必讀

2017年1月24日

日本APA酒店否認不接待中國客 中港客都歡迎

2017年1月24日

標籤：

郊野公園

山火

地質公園

熱話

環保

我要回應

登入註冊提交回應

【使用守則】回應內容如含有侮辱、人身攻擊、淫褻及粗言穢語等成分，將可能被屏蔽。

你可能感興趣

【野蒲人生】「毅行女王」梁冠妮看淡榮譽 堅守意念難度更高

劉炳章倡大欖郊野公園建屋 馬紹祥：值得考慮

梁振英早上提發展郊野公園 馬紹祥下午即稱會「令討論落實」

若開發郊野公園建公屋 林超英：須同時提出補償方案

【TSA回歸】梁振英自稱曾買「一大棟」習作 認為比真正試卷艱深

施永青：環保人士有樓住但攬著郊野公園不放

01議題

【專頁：廉署橫掃O記】拘涉黑警司、前無間道探員 大搜捕10多人

【BIOHAZARD 7攻略專區】生化危機再臨 最新消息爆機攻略

【苦孩子專頁】怪獸家長扼殺童年 瘋狂學習 焦慮人生有出路?

【年花專頁】美麗年宵背後：本土花農的哀歌 劏房時代的另類桃花

【專頁】特朗普登基大典斥資15.6億！ 他當總統100天世界會怎樣

【專頁：曾蔭權涉貪】9張圖看懂關鍵案情 神秘的35萬存款

01影像

【圖輯】承載生命 擺脫慾望象徵 妊娠身體之美

【國際影像】特朗普宣誓揮別奧巴馬

樓主正on9
post篇文都post到一pet屎咁

唔block呢d柒頭都對唔住自己

好過你班熱狗乜都入本民青數啦

Control A -> Control C -> 去連登出post -> Control V

標題重要打少隻字

收皮啦HK01, 本身D內容已經冇可信度

單機啦柒頭樓豬

樓主你真係好撚廢

( Show Blocked User - 石元泰博 )

死熱狗返屋企食屎啦

屌你老母小兒麻痺呀?
定手腦唔協調?
貼篇文都可以貼到咁撚樣

你呢啲熱狗就慳返啲口水啦

總好過熱狗見字就屌本民青啦

好過你剩係識叫人已完